\section{Desarrollo}
\paragraph{}
A continuaci\'on se presentan los pasos llevados a cabo para desarrollar el c\'odigo de cada uno de los ejercicios

\subsection{Ejercicio 1}
\begin{itemize}
 \item Habilitamos el Gate A20 y verificamos que est\'e habilitado para poder direccionar memoria m\'as all\'a del megabyte
 \item Armamos en un archivo en lenguaje C una Tabla Global de Descriptores (GDT) en la que definimos 4 descriptores de segmento: 
	\begin{itemize}
	\item segmento nulo
	\item segmento de c\'odigo
	\item segmento de datos
	\item segmento de memoria de video
	\end{itemize}

 \item Cargamos el registro de la GDT (GDTR) con la direccion base  y el l\'imite de la GDT que armamos en el paso previo.

 \item Copiamos el contenido Registro de Control 0 (CR0) y seteamos el primer bit (PE) para habilitar el modo protegido del procesador. Luego pisamos el contenido de CR0 con la copia modificada.

 \item Cargamos en el selector CS la posicion que tiene dentro de la GDT el descriptor del segmento de c\'odigo. Para ello realizamos, conforme explica el manual de Intel\footnote{}, un salto lejano a la posici\'on de una etiqueta donde comienza el c\'odigo de 32 bits a ejecutarse en modo protegido.

 \item Se le indica al compilador que la el c\'odigo que sigue es de 32 bits, y seguidamente actualizamos los dem\'as selectores (DS, FS, GS, SS) cargandoles la posicion que tiene dentro de la GDT el descriptor del segmento de datos.

 \item Cargamos en ES la posici\'on que tiene dentro de la GDT el descriptor del segmento de memoria de video para luego poder escribir por pantalla.
 
 \item Escribimos en pantalla un marco de \#
\end{itemize}

\subsection{Ejercicio 2}
\begin{itemize}
 \item Definimos un Directorio de Tablas de Paginas para la tarea pintor con un \'unico selector que apunta a la \'unica Tabla de Paginas de la tarea. Del mismo modo hacemos lo propio con el Directorio de Tablas de Paginas de la tarea traductor y del kernel que comparten la misma Tabla de Paginas. En ambos directorios el resto de las entradas son definidas como nulas.
 \item Definimos una Tabla de Paginas de la tarea Pintor que realiza identity mapping en todas las p\'aginas salvo en la pagina que empieza en la posicion 0x13000 (espacio de escritura del pintor) que es mapeada a pagina que inicia en la posicion 0xB8000 (memoria de video), y la pagina que empieza en la posici\'on 0xB8000 que es mapeada a la pagina que inicia en la posicion 0x10000 (espacio de lectura del traductor). Por otra parte, se marcan todas las paginas como no presentes salvo las paginas correspondientes al kernel, a la GDT,IDT,TSS y rutinas de C, al espacio de escritura del pintor, a la pila del pintor y a la memoria de video del kernel
 \item 
 \item 
 \item 
 \item 
 \item 
\end{itemize}

\subsection{Ejercicio 3}
\begin{itemize}
 \item Se armaron en el archivo isr.asm las rutinas de atenci\'on de interrupciones para cada excepci\'on del procesador y para las interrupciones del timertick y del teclado.
 \item Se llama a la funci\'on idtfill, que arma un vector de interrupciones con los datos de las rutinas declaradas en el item anterior.
 \item Se remapean los PICs para que no se pisen las interrupciones, dejando las interrupciones provenientes del PIC1 en las posiciones 0x20 hasta 0x27 y las del PIC2 desde 0x28 hasta 0x30.
 \item Finalmente, se carga el registro IDTR con la direcci\'on del vector proveniente de hacer idtfill y el tama\~no del mismo.
\end{itemize}

En lo que respecta a la atenci\'on de la interrupci\'on del timertick la idea fue, adem\'as de llamar a la funci\'on \textit{next\_clock}, hacer el switch de tareas. Para ello, se utiliz\'o el mismo contador de la funci\'on antes mencionada. Una vez que se sab\'ia a que tarea saltar, se deb\'ian seguir unos pasos para que en cada switcheo la tarea que se proced\'ia a ejecutar, se pudiese ejecutar normalmente.
\paragraph{}
Para explicarlo m\'as facilmente, daremos un ejemplo. Imaginemos que se est\'a ejecutando la tarea del pintor. Durante la ejecuci\'on, llega una interrupci\'on del timertick. Luego de ejecutar el llamado a \textit{next\_clock}, se salta a la etiqueta tareatraductor. En la misma, antes de pasar a ejecutar la tarea del traductor, se habilitan las interrupciones. Esto se hace porque cuando se pasa a ejecutar la tarea del traductor, se guarda el contexto de la tarea del pintor. De esta forma, cuando vuelva a ejecutarse la tarea del pintor, las interrupciones van a estar habilitadas. Debajo de la instrucci\'on \textit{jmp 0x30} se encuentra la instrucci\'on \textit{iret}. Esto se debe a que, cuando vuelva a ejecutarse la tarea del pintor, el eip que se guard\'o corresponde a la posici\'on de esta instrucci\'on, ya que si recordamos, lo ultimo que se hizo desde la tarea del pintor fue saltar a la tarea del traductor. De esta manera, cuando se retorna a la tarea del pintor, se ejecuta el \textit{iret}, volviendo as\'i a la instrucci\'on de la tarea del pintor que se deb\'ia ejecutar luego de atendida la interrupci\'on del timertick.

\subsection{Ejercicio 4}
\begin{itemize}
 \item Agregamos en la gdt 3 descriptores de tarea (descriptores TSS).
	\begin{itemize}
 		\item TSS ``nulo'', que se utiliza unicamente para poder ejecutar la primer tarea, ya que el procesador requiere un lugar para guardar el contexto de la tarea que se est\'a ejecutando (para este caso, el contexto es el propio del kernel, que no se va a volver a ejecutar)
		\item TSS del pintor
		\item TSS del traductor
	\end{itemize}
	En estos a\'un no especificamos la base del comienzo de cada descriptor tss, ya que al estar declarados en c, no se puede saber a priori en que posici\'on de memoria se ubican.

 \item Rellenamos desde assembler las tss con los datos que correspond\'ian (para pintor y traductor/kernel).\footnote{Esto se podr\'ia haber hecho desde c, pero se decidi\'o hacerlo de esta manera, ya que nos result\'o m\'as natural.}
 \item Luego, rellenamos las direcciones base correspondientes a cada tss en la gdt. Esto se realiza durante la ejecuci\'on, para evitar el problema antes mencionado.
 \item Se carga el registro de tareas con la direcci\'on de la tss ``nula'', para que el procesador sepa donde guardar el contexto actual al cambiar de tarea.
 \item Se habilitan las interrupciones
 \item Finalmente, se salta a la tarea del pintor para comenzar a ejecutar las tareas del pintor y traductor, posibilitandose esto gracias a que la rutina de atenci\'on de interrupci\'on del timertick, hace las veces de ``switch'' entre ambas tareas.
\end{itemize}
